\chapter{Verwendung der Trainingsumgebung}\label{ch:verwendung}

Zur grundsätzlichen Verwendung der Trainingsumgebung ist der jeweilige Grundaufbau der Hardware aus Kapitel~\ref{ch:hardware} nötig.
Zudem sollte das Betriebssystem nach den Anweisungen in Kapitel~\ref{ch:os} aufgesetzt worden sein.

Initial muss die IP-Adresse der Trainingsumgebung ermittelt werden.
Wie dies funktioniert ist abhängig vom konfigurierten Netzwerkmodus und wird in Abschnitt~\ref{sec:os-overview} beschrieben.
Anschließend wird die URL des Videostreams bestimmt.
Diese hängt von der Konfiguration des Streamservers ab und lautet bei den Standardeinstellungen \url{rtsp://<IP>:8554/mintenv}.

Auf einem separaten Gerät kann diese Stream-URL nun mit einem geeigneten Programm geöffnet werden.
Geeignete Programme sind beispielsweise der \glqq{}VLC Media Player\grqq{} oder \texttt{ffplay} (ein Teil von \texttt{ffmpeg}).
Der Videostream sollte nun ähnlich wie in Abbildung~\ref{fig:verwendung-stream} dargestellt werden.

\begin{figure}[htb]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\columnwidth]{img/verwendung/stream}
    \caption{Darstellung des Videostreams}
    \label{fig:verwendung-stream}
\end{figure}

